<Root>
    <HoneycombComposite>
        <name>
            Ячеистая Композитная Плита 
        </name>
        <desc>
            Прочная легкая панель с очень низкой теплопроводностью и отличными свойствами поглощения физических воздействий и вибрации. 
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </HoneycombComposite>
    <DenseAzurite>
        <name>
            Концентрированный Азурит 
        </name>
        <desc>
            Более плотно упакованная и энергетически полезная форма азурита.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </DenseAzurite>
    <CrystalLens>
        <name>
            Призматическая Линза 
        </name>
        <desc>
            Линза с возможностью преломления нескольких видов энергии и волн.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </CrystalLens>
    <HullPlating>
        <name>
            Бронированная Обшивка
        </name>
        <desc>
            Тяжелая броня для транспортных средств.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </HullPlating>
    <Sealant>
        <name>
            Герметик
        </name>
        <desc>
            Густая смола, полезная для пропитки других материалов для обеспечения непроницаемости.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </Sealant>
    <HeatSealant>
        <name>
            Теплоизоляционная Ткань
        </name>
        <desc>
            Передовой текстиль, предназначенный не только для изоляции материалов от химического воздействия, но и для теплоизоляции.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </HeatSealant>
    <SealFabric>
        <name>
            Герметичная Ткань
        </name>
        <desc>
            Плотно сплетенная ткань, тщательно пропитанная герметизирующими соединениями.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SealFabric>
    <Chlorine>
        <name>
            Хлор
        </name>
        <desc>
            Cl. Очень ядовитый газ, который легко растворяется в воде. Подходит для уничтожения микроорганизмов.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </Chlorine>
    <Luminol>
        <name>
            Люминол
        </name>
        <desc>
            C8H7N3O2. Светящаяся жидкость, бесцветная в малых количествах и бледно-синяя в больших.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </Luminol>
    <SmartPolymer>
        <name>
            Умный Полимер
        </name>
        <desc>
            Гибкий пластиковый материал, который помнит свою первоначальную форму и возвращается  к ней, когда воздействие прекращается.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SmartPolymer>
    <WeakAcid>
        <name>
            Карбоновая Кислота
        </name>
        <desc>
            CH3(CH2)xCOOH. Разбавленная органическая кислота, подходящая для использования в базовой электронике.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </WeakAcid>
    <SulfurAcid>
        <name>
            Серная Кислота
        </name>
        <desc>
            H2SO4. Концентрированная неорганическая кислота. Полезна для катализа химических реакций.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SulfurAcid>
    <Motor>
        <name>
            Электродвигатель
        </name>
        <desc>
            Электродвигатель среднего размера, способный вырабатывать достаточную мощность для приведения в действие крупных механизмов, силовых установок или перекачки жидкостей. 
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </Motor>
    <TreaderEnzymes>
        <name>
            Пищеварительные Ферменты
        </name>
        <desc>
            Химикаты, извлеченные из пищеварительного продукта крупных животных. 
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </TreaderEnzymes>
    <BioEnzymes>
        <name>
            Органические Ферменты
        </name>
        <desc>
            Органические химикаты, пригодные для разложения биологического материала на более простые соединения.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </BioEnzymes>
    <LathingDrone>
        <name>
            Нано-строительный дрон
        </name>
        <desc>
            Самоходный дрон, оснащенный строительным лучом для сборки крупных объектов из сырья, подобно роботизированным строительным инструментам.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </LathingDrone>
    <KelpEnzymes>
        <name>
            Микробиотический Гель
        </name>
        <desc>
            Соединение, добываемое из внутренности листьев глубоководной лианы, предназначенное для поддержания роста и метаболизма бактерий. Улучшит эффективность биохимической переработки.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </KelpEnzymes>
    <BacterialSample>
        <name>
            Образцы Бактерий
        </name>
        <desc>
            Бактерии, высокоспециализированные для рекомбинации органических соединений.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </BacterialSample>
    <FuelTankWall>
        <name>
            Стенка топливного бака
        </name>
        <desc>
            Высокотехнологичная смесь материалов с оптимальным балансом эластичности и прочности для удержания реактивного и опасного ракетного топлива.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </FuelTankWall>
    <RocketFuel>
        <name>
            Ракетное топливо «Нептун»
        </name>
        <desc>
            Химическая смесь, способная при воздействии выделять экстремальные количества энергии.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </RocketFuel>
    <BrokenT2Battery>
        <name>
            Поврежденная Азуритовая Батарея
        </name>
        <desc>
            Поврежденная батарея из азурита. Может быть восстановлена до полной работоспособности с заменой некоторых компонентов, что обойдется дешевле, чем создание новой батареи.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </BrokenT2Battery>
    <AmoeboidSample>
        <name>
            Образцы Амебоидов
        </name>
        <desc>
            Колонии бактерий, образующих нити, эволюционировавших для выделения минералов из камня.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </AmoeboidSample>
    <TraceMetals>
        <name>
            Редкие Элементы
        </name>
        <desc>
            Небольшое количество редких металлических и полуметаллических элементов, используемых в передовом производстве.  
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </TraceMetals>
    <GeyserMinerals>
        <name>
            Вулканические Остатки 
        </name>
        <desc>
            Небольшое количество магматических минералов, отфильтрованное из выбросов гейзеров.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </GeyserMinerals>
    <WeakEnzyme42>
        <name>
            Слабый Фермент 42   
        </name>
        <desc>
            Небольшое количество фермента 42, но слишком загрязненное и распавшееся для эффективного лечения инфекции Хараа.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </WeakEnzyme42>
    <Nanocarbon>
        <name>
            Наноуглерод
        </name>
        <desc>
            Углеродные нанотрубки, сплетенные в листы, которые затем термически сращиваются вместе. Передовой промышленный продукт, недостижимый для стандартных технологий производства.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </Nanocarbon>
    <breathfluid>
        <name>
            Дыхательная Жидкость
        </name>
        <desc>
            CFx•Oy. Нетоксичный растворитель, насыщенный кислородом, пригодный для жидкостного дыхания.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </breathfluid>
    <SealedSuit>
        <name>
            Электрохимический Костюм
        </name>
        <desc>
            Костюм из молекулярно непроницаемой ткани.
        </desc>
        <pda>
            Усовершенствование базового костюма AEP, электрохимический костюм соткан из плотной, химически герметричной сетки обработанных волокон и обеспечивает большую устойчивость как к электрическим, так и химическим опасностям, позволяя выживать в токсичных или сильно заряженных средах.

            Предупреждение: Предотвращает почти все электрическое и химическое воздействике, но мало что делает против радиационных или тепловых опасностей. Не рассчитан на воздействие кислоты.
        </pda>
    </SealedSuit>
    <SealedGloves>
        <name>
            Электрохимические Перчатки
        </name>
        <desc>
            Потому что носить защитный костюм и хватать вещи голыми руками работало бы примерно так же, как и попытка атаковать  жнеца.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SealedGloves>
    <RebreatherV2>
        <name>
            Рециркуляторная Маска 
        </name>
        <desc>
            Маска для лица, оснащенная возможностью автоматической подачи дыхательной среды из хранилища и либо рециркуляции ее обратно в бак, либо выброса отработанного газа даже против очень высокого давления.
        </desc>
        <pda>
            На глубинах, где ребризер больше не может справиться, приводя к увеличению потребления кислорода до все более опасных уровней, маска с рециркуляцией становится очень ценным элементом выживания. Автоматизированные механизмы подачи и выброса газа преодолевают эти давления и устраняют большую часть отработанного источника газа, значительно увеличивая максимальную практическую продолжительность погружения.

            Необходимая часть оборудования для жидкостного дыхания.
        </pda>
    </RebreatherV2>
    <LiquidTank>
        <name>
            Система Жидкостного Дыхания
        </name>
        <desc>
            Дыхательный аппарат, который использует насыщенную кислородом перфторуглеродную жидкость вместо воздуха.
        </desc>
        <pda>
            На больших глубинах экстремальное  давление воды делает невозможным дыхание газом. Система жидкостного дыхания решает эту проблему и позволяет дышать на экстремальных глубинах и давлениях без риска баротравмы или токсичности газовых смесей.
            
            Note:
            - Lля работы nребуется совместимая лицевая маска 
            - Содержит основной бак и маленький (150 секунд) запасной бак, только последний из которых может быть непосредственно использован во время погружения 
            - Основной бак может заправлять подающий бак только в энергонезависимом объекте.
            - Потребляет дыхательную жидкость для пополнения основного бака и требует совместимого насосного модуля, устанавливаемого для этого в морской базе.
        </pda>
    </LiquidTank>
    <CurativeBandage>
        <name>
            Нано Аптечка
        </name>
        <desc>
            Высокотехнологичное средство для перевязки ран, способное восстановить гораздо больше здоровья, чем базовый аптечный набор, остановить любую потерю крови и устранить все симптомы отравления или других продолжительных вредных эффектов.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </CurativeBandage>
    <KharaaTreatment>
        <name>
            Контейнер с веществом для Облегчения Симптомов Хараа
        </name>
        <desc>
            Обеспечивает временное облегчение симптомов Хараа, снижающих эффективность легких, особенно при использовании жидкостных средств для дыхания. Не теряет эффективность при использовании, но не борется с инфекцией.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </KharaaTreatment>
    <VENT_CRYSTAL>
        <name>
            Азурит
        </name>
        <desc>
            Cu3(CO3)2(OH)2•8-. Светящийся драгоценный камень с превосходными оптическими свойствами и электромагнитной проводимостью.
        </desc>
        <pda>
            Встречается исключительно вокруг определенных термальных источников, эти экзотические кристаллы, несмотря на схожую  с обычным кварцем молекулярную структуру, обладают распределением электронов, более характерным для металлических элементов.
            
            Этот материал может образовываться только в очень конкретных условиях, в частности, где очень горячая, богатая минералами вода встречается с холодной водой, при отсутствие богатой флоры, которая могла бы поглощать эти минералы, или быстрых течений, которые бы рассеяли минералы, прежде чем они могут перекристаллизоваться. В процессе перекристаллизации многие электроны материала временно заперты внутри кристаллической решетке в более высоком энергетическом состоянии.

            Свет, излучаемый этими отложениями, возникает, когда электроны кристаллической решетки переходят обратно в основное состояние, испуская фотон. Пока они остаются возбужденными, эти электроны наделяют кристаллическую решетку высокой электрической и магнитной проводимостью, позволяя ей проводить и отражать поля того же типа.

            Такая структура делает кристалл довольно нестабильным; небрежное обращение может привести к его бурному расщеплению, разрушая вышеупомянутую решетку и высвобождая большое количество энергии.
        </pda>
        <header>
            azurite
        </header>
    </VENT_CRYSTAL>
    <PLATINUM>
        <name>
            Платина
        </name>
        <desc>
            Pt. Плотный, ценный, редкий металл с экстремальной стойкостью к коррозии. Помимо создания сплавов, также полезен в качестве катализатора химических реакций с органическими соединениями.
        </desc>
        <pda>
            Более редкий и ценный, чем золото, платина - переходный металл, главное свойство которого - чрезвычайно низкая химическая реактивность. Это делает его практически невосприимчивым к коррозии  и позволяет ему  выступать как  катализатор во многих химических реакциях, при этом не расходуясь.

            Крайняя редкость этого металла отчасти обусловлена его высокой плотностью; в процессе формирования планет и метеоритных бомбардировок он опускается к ядру, оставляя лишь следы в земной коре. То немногое, что остается, оседает в самых нижних слоях осадочных пород, становясь доступным только в результате раскопок или других проникновений в эти отложения.
        </pda>
        <header>
            platinum
        </header>
    </PLATINUM>
    <PRESSURE_CRYSTALS>
        <name>
            Абиссоклаз 
        </name>
        <desc>
            Маленькие, плотные кристаллы, образованные под экстремальным давлением, с примесями экзотических элементов, таких как теллур.
        </desc>
        <pda>
            В самых глубоких слоях открытого океана, где богатая минералами вода скапливается из-за бóльшей плотности по сравнению с обычной морской водой, крайне высокое давление может выталкивать эти минералы обратно из раствора.

            Абиссоклаз - один из таких минералов, образующийся, когда маленький кристалл - возможно, кварц, алмаз или сера - покрывается последовательными слоями кремниевых отложений, обогащенных теллуром и другими редкими элементами.

            Эти отложения, благодаря природе среды, в которой они формируются, чрезвычайно плотные, твердые и устойчивы к сжатию. Если интегрировать их в другой субстрат, они могут многократно увеличить механическую прочность этого материала.
        </pda>
        <header>
            voidspike 
        </header>
    </PRESSURE_CRYSTALS>
    <PHASE_CRYSTAL>
        <name>
            Аволит
        </name>
        <desc>
            Неотъемлемая часть двигателей кораблей и фазовых врат. Эти кристаллы не до конца изучены, но известно, что образуются только в глубоком космосе.
        </desc>
        <pda>
            Аволит - чрезвычайно редкий кристалл с необычными физическими свойствами, лежащие в их основе механизмы очень плохо изучены, настолько, что в прошлые эпохи его свойства приписывали божественному происхождению, и они, возможно, даже лежали в основе примитивных религий.

            Этот минерал демонстрирует поведение, аналогичное пьезоэлектрическому эффекту, только в гораздо больших масштабах, искривляя пространство-время, когда находится под воздействием электромагнитных полей.

            Эта способность манипулировать пространством и временем делает эти кристаллы неотъемлемой частью как межзвездных двигательных систем, так и фазовых врат, и, как следствие, аволит - один из самых ценных минералов во Вселенной.
        </pda>
        <header>
            avolite
        </header>
    </PHASE_CRYSTAL>
    <IRIDIUM>
        <name>
            Иридий
        </name>
        <desc>
            Ir. Экзотический плотный металл, обычно не встречающийся в большинстве геологических пластов.
        </desc>
        <pda>
            Иридий обычно не присутствует в земной коре планет, встречаясь в основном только в метеоритных отложениях. Высокие концентрации этого редкого плотного металла часто указывают, что данный район геологически связан с падением метеорита.
        </pda>
        <header>
            iridium
        </header>
    </IRIDIUM>
    <ALKALI_PLANT>
        <name>
            Щелочная Лоза
        </name>
        <desc>
            Растение, структура которого заполнена щелочным гелем.
        </desc>
        <pda>
            Это растение довольно редкое, встречается только в определенных экологических нишах с высоким содержанием минералов и низкой освещенностью.

            Основное тело растения состоит из волокнистой трубки, заполненной сильнощелочным гелем. Основное предназначение этого, возможно, отпугивать существ от поедания стеблей, либо это может помогать протеканию биохимических процессов растения.

            Это растение обладает необычной способностью обнаруживать возмущение в близлежащей воде и прятаться в морское дно при приближении потенциальных хищников. Чтобы можно было взять образцы, необходимо избежать обнаружения.

            Оценка: Несъедобно, но может быть полезно с химической точки зрения, если удастся обойти его защиту.
        </pda>
        <header>
            AlkaliVines
        </header>
    </ALKALI_PLANT>
    <VENT_KELP>
        <name>
            Глубинная Лоза
        </name>
        <desc>
            Высокое глубоководное растение, играющее на своей глубине роль, сходную с ролью вьющейся лозы на мелководье.
        </desc>
        <pda>
            Глубококорневое растение существенно отличается по внешнему виду от своего мелководного аналога, но генетический анализ показывает их близкое родство. Как и вьющаяся лоза, оно служит и пищей, и укрытием для местной фауны, поддерживая экосистему, более богатую биомассой, чем можно было бы ожидать на этой глубине.

            Однако, в отличие от нормальных вьющейся лозы, эволюционировала так, чтобы зависеть от хемосинтеза на основе минералов, выбрасываемых близлежащими  геотермальными  источниками, вместо солнечного света.  Это достигается за счет того, что листья содержат обширные колонии нескольких видов бактерий, которые могут проводить биохимические реакции на гораздо большей скорости и эффективности, чем это было бы возможно без них.

            Оценка: Крайне токсично, но бактерии, могут использоваться для улучшения эффективности химических реакций
        </pda>
        <header>
            DeepVine
        </header>
    </VENT_KELP>
    <HEALING_FLOWER>
        <name>
            Целебный Куст
        </name>
        <desc>
            Растение с листьями, обладающими целебными свойствами при физических, термических и химических ранениях.
        </desc>
        <pda>
            Масла на листьях этого растения действуют как природные анальгетики, антисептики и противовоспалительные средства, делая их чрезвычайно эффективным компонентом бинтов и перевязочных средств, но непригодными для употребления в пищу.

            Оценка: Ключевой компонент передового лечебного оборудования.
        </pda>
        <header>
            SalveBush
        </header>
    </HEALING_FLOWER>
    <MOUNTAIN_GLOW>
        <name>
            Огненная Кувшинка
        </name>
        <desc>
            Стручки растений, содержащие сложную смесь биологических соединений, заключенных в прочную волокнистую оболочку, способную выдерживать высокие температуры.
        </desc>
        <pda>
            Как и несколько других видов на 4546B, огненная кувшинка фактически представляют собой два различных организма, но - что необычно для изученных  видов - эти отношения не симбиотические, а безусловно паразитические. Наиболее примечательная особенность растения-хозяина - твердая вазоподобная структура, которую растение-хозяин формирует вокруг себя; возможно, это попытка забронироваться от паразита, хотя она совершенно неэффективна, если это действительно ее цель.

            Другое растение принимает форму нескольких светящихся стручков, каждый из которых содержит едкую смесь химикатов. Прикрепившись к растению-хозяину, паразит поедает его листья и впрыскивает эти соединения в растение-хозяин, запуская быстрый химический распад его внутренних структур в питательные вещества, которые затем может поедать сам паразит. Результирующая реакция нагревает внутренности основания до точки заметного повышения температуры окружающей воды.

            Оценка: Относительно опасна, но полезна в процессе производства.
        </pda>
        <header>
            MountainGlow
        </header>
    </MOUNTAIN_GLOW>
    <SANCTUARY_PLANT>
        <name>
            Огнеглаз
        </name>
        <desc>
            Светящееся ядро, извлеченное из растения огнеглаз. Генерирует напряжение при механическом, термическом или химическом воздействии.
        </desc>
        <pda>
            Встречается только в небольшой экологической нише в отдаленном уголке Зоны крушения, в прошлом этот вид растений, возможно, был намного более распространен; оставшаяся область, где произрастают эти растения, может быть лишь небольшим остатком биома, что когда-то до крушения был более обширным, но с тех пор этот биом сменился песчаной пустошью.

            Основное тело растения состоит из двух слоев фиолетовых лепестков, обращенных вверх чашечками и установленных на плоском кольце широких, плотных, воскообразных листьев. Хотя эти листья проявляют некоторое свечение, они не являются наиболее примечательной особенностью этого вида.

            В центре организма находится мягкий мешочек электрохимически активной - и необычайно светящейся - ткани. При термическом, механическом или химическом воздействии, таком как изгиб или изменение pH среды, клетки этого органа начинают генерировать электрический потенциал, который в масштабах всего органа может достигать значительного напряжения. Предназначение этого механизма неизвестно, но он может играть некую роль в размножении растения, возможно, сигнализируя заключенным в нем семенам о начале процесса прорастания.

            Оценка: Применим в производстве электрически активных материалов
        </pda>
        <header>
            SanctuaryPlant
        </header>
    </SANCTUARY_PLANT>
    <TREE_BACTERIA>
        <name>
            Бактериальная колония
        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>
            Система пещер внутри окаменевшего дерева создает безопасную среду, где могут процветать уникальные формы жизни. Одна из наиболее заметных принимает форму больших, куполообразных колоний бактерий, которые вытягивают минералы из стен пещеры для поддержания своего метаболизма.

            Оценка: Дальнейшее изучение может дать представление о манипуляциях с биохимическими реакциями
        </pda>
    </TREE_BACTERIA>
    <GEYSER_CORAL>
        <name>
            Гейзерный Коралл
        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>
            Этот вид кораллов фильтрует микроэлементы из продуктов вулканической активности, в частности, сильно нагретых, бурных, обогащенных минералами выбросов гейзерных извержений. Этот коралл чрезвычайно чувствителен к локальным условиям и вряд ли сможет выжить где-либо за пределами этой пещерной системы. Более того, его присутствие указывает на наличие такого вулканического образования глубже в системе пещер.

            Оценка: Дальнейшее изучение позволит механически имитировать аналогичный процесс фильтрации
        </pda>
    </GEYSER_CORAL>
    <DeepStalker>
        <name>
            Глубинный Сталкер 
        </name>
        <desc>
            Глубоководный родственник обычного сталкера.
        </desc>
        <pda>
            Родственник сталкеров, обитающих в мелководных зарослях вьющейся лозы, этот вид адаптировался к условиям низкой освещенности своей среды, используя темноту для маскировки вместо укрытия в густой растительности.

            Одна черта, однако, сохранилась или даже усилилась - привлекательность металлических материалов для сталкеров; Бездонные сталкеры собираются вокруг таких источников и агрессивно защищают их от потенциальных соперников.

            Предназначение биолюминесцентных способностей сталкера может заключаться в отпугивании или в привлечении мелкой добычи.
        </pda>
        <header>
            deepstalker
        </header>
    </DeepStalker>
    <VoidSpikeLevi>
        <name>
            Гальванический Левиафан
        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>

        </pda>
        <header>
            voidlevi
        </header>
    </VoidSpikeLevi>
    <SeamothVoidStealth>
        <name>
            Модуль Шумоподавления  Мотылька
        </name>
        <desc>
            Значительно  снижает  возможность обнаружения основных систем Мотылька в  окружающей  среде.
            Не влияет на активные эхолокаторы или существ на близком расстоянии.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SeamothVoidStealth>
    <SeamothPowerSeal>
        <name>
            Модуль Электроизоляции Мотылька
        </name>
        <desc>
            Придает изолирующее покрытие  внешней поверхность Мотылька, значительно уменьшая потери энергии в проводящей среде.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SeamothPowerSeal>
    <SeaMothSpeed>
        <name>
            Модуль Ускорения Мотылька
        </name>
        <desc>
            Усовершенствование двигателя Мотылька, увеличивающее базовую скорость и позволяющее совершать кратковременные рывки на еще большей скорости.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SeaMothSpeed>
    <SeamothHeatSinkModule>
        <name>
            Модуль Теплоотведения Мотылька
        </name>
        <desc>
            Позволяет Мотыльку быстро рассеивать большие количества тепла, помогая выживать в чрезвычайно горячих средах. Разработано на основе космических технологий.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SeamothHeatSinkModule>
    <SeamothHeatSink>
        <name>
            Теплоотвод Мотылька
        </name>
        <desc>
            Расходный предмет для работы модуля теплотведения.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SeamothHeatSink>
    <t2battery>
        <name>
            Азуритовая  батарея 
        </name>
        <desc>
            Улучшенная батарея с значительно большей плотностью запасаемой энергии. Конструкция не позволяет испольовать ее  в энергоячейках транспортного средства.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </t2battery>
    <CyclopsHeat>
        <name>
            Модуль Теплоотведения Циклопа
        </name>
        <desc>
            Обеспечивает возможность Циклопу быстро рассеивать избыточное тепло в сверхнагретых средах, предотвращая серьезный перегрев и возгорание.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </CyclopsHeat>
    <redkey>
        <name>
            Красная скрижаль 
        </name>
        <desc>
            Древняя инопланетная скрижаль со светящимся красным символом. 
        </desc>
        <pda>
            Это устройство ярко светится белым символом, напоминающим букву  'R'.

            Как и другие подобные таблички, она, по-видимому, предоставляет доступ к недоступному месту, причем особая природа этой таблички - как ее редкость, так и лучащаяся из нее  сила - вероятно, указывает на уникальное расположение, возможно, то, к которому обычно предоставляется доступ лишь избранным.
        </pda>
        <category>
            DownloadedData/Precursor/Scan 
        </category>
    </redkey>
    <whitekey>
        <name>
            Белая табличка
        </name>
        <desc>
            Древняя инопланетная табличка со светящимся белым символом.
        </desc>
        <pda>
            Это устройство ярко светится белым символом, напоминающим гриб.

            Эта табличка отпирает ворота в неизвестном месте.
        </pda>
        <category>
            DownloadedData/Precursor/Scan 
        </category>
    </whitekey>
    <SMDEPTH4><!-- do not remove, used for Website generation -->
        <name>
            Модуль глубины погружения «Мотылька» Мод. 4
        </name>
        <desc>
            Повышает допустимую глубину до 1300м.
        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </SMDEPTH4>
    <bioprocessor>
        <name>
            Биопроцессор
        </name>
        <desc>
            Разлагает и рекомбинирует органическое вещество в полезные основные химикаты.
        </desc>
        <pda>
            Эта передовая машина является ключевым компонентом любого основного производственного комплекса и способна перерабатывать множество биологических материалов в полезные химические продукты для использования в более стандартизированных процессах, с помощью фабрикатора.

            Помимо нескольких единиц базового материала, она требует некоторого количества ферментативных реагентов для облегчения процесса, которые будут постепенно расходоваться в течение цикла производства. Чтобы проводить эти реакции за разумный период времени (хотя обратите внимание, что для некоторых реакций он все еще может быть значительным), она будет потреблять большие объемы энергии для поддержания высоких температур и активного механического перемешивания.

            Эффективность можно повысить двумя способами:
            - Обновления прошивки, снижающие энергопотребление, способные уменьшить затраты энергии на производственный цикл (продаются отдельно: недоступны в стандартных моделях)
            - Добавление микробиотического компонента для повышения количества изготоленной продукции из того же количества исходных ингредиентов
        </pda>
    </bioprocessor>
    <rebreathercharger>
        <name>
            Зарядное Устройство Для Жидкостного Дыхания  
        </name>
        <desc>
            Перезаправляет системы жидкостного дыхания поблизости.
        </desc>
        <pda>
            Этот насос будет распределять свежую смесь для жидкостного дыхания в любой совместимый надетый комплект в пределах базы, благодаря передовой сети труб, встроенных в стены подводной базы. Оснащен большим распределительным баком, который можно перезаправлять по желанию.
        </pda>
    </rebreathercharger>
    <geyserfilter>
        <name>
            Фильтр Частиц Гейзера
        </name>
        <desc>
            Собирает определенные остаточные микроэлементы из продуктов вулканической активности.
        </desc>
        <pda>
            Фильтр частиц гейзера использует электрически  заряженную сетку  из платиновой проволоки для притяжения определенных микроэлементов, присутствующих в выбросах вулканических гейзеров, собирая их для использования в производстве. Необходимый компонент для производства пластали, это устройство, или концептуальные аналоги, является неотъемлемой частью глубококосмических аванпостов, будь то научных, военных или колониальных.
        </pda>
    </geyserfilter>
    <enum>
        <name>

        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </enum>
    <enum>
        <name>

        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </enum>
    <enum>
        <name>

        </name>
        <desc>

        </desc>
        <pda>

        </pda>
    </enum>
</Root>